+++
title = "删除扩展组件"
description = "删除集群下已部署的扩展组件。"
weight = 5

+++

删除集群下已部署的扩展组件。

支持删除状态不为 **删除中** 的任意已部署扩展组件。


**注意**： 扩展组件删除后，集群将不再具备扩展组件提供的能力，可能会影响已有业务的正常运转。


**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

1. 单击左侧导航栏中的 **集群管理** > **扩展组件**，进入扩展组件列表页面。

2. （可选）单击顶部导航栏中的集群下拉选择列表，切换至待删除扩展组件的集群。

2. 单击待删除的扩展组件记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

	
3. 在弹出的确认提示框中单击 **确定** 按钮。

